\section*{Πειραματικά αποτελέσματα και συμπεράσματα}
Σε αυτήν την ενότητα θα παρουσιάσουμε τα αποτελέσματα που επιτυγχάνουμε σε
χρόνους διαδικασιών, \verb|Signal-to-Noise Ratio|, bitrate και συμπίεση για τα
τρία επίπεδα του κωδικοποιητή που δημιουργήσαμε σε αυτήν την εργασία. Για την
εξαγωγή των αποτελεσμάτων χρησιμοποιήθηκε το Matlab script \emph{demo.m}, το
οποίο δημιουργήθηκε για αυτόν τον σκοπό. Συνοπτικά, τα αριθμητικά αποτελέσματα
φαίνονται φαίνονται στους πίνακες \ref{tab:results_sin} και \ref{tab:results_kbd}.

Όπως παρατηρούμε από τον πίνακα αποτελεσμάτων, η κωδικοποίηση του αρχικού σήματος
ήχου με τα δύο πρώτα επίπεδα δίνει πολύ υψηλό \verb|SNR|, το οποίο είναι αναμενόμενο
καθώς η Level 1 διαδικασία είναι μη-απωλεστική (lossless) και η Level 2 πρακτικά
μη-απωλεστική. Οι δομές που προκύπτουν από αυτές τις διαδικασίες είναι μεγαλύτερες
σε μέγεθος της αρχικής, καθώς αποθηκεύουν κάποια μετασχηματισμένη ακολουθία του
αρχικού σήματος (συντελεστές \emph{MDCT}) και επιπλέον πληροφορίες που χρειάζονται
για την αντιστροφή. Δεν εφαρμόζεται κάποιος αλγόριθμος συμπίεσης σε αυτά τα δεδομένα,
π.χ. \emph{Huffman}. Να σημειωθεί ότι με τη χρήση παραθύρων \emph{SIN}
επιτυγχάνουμε καλύτερο \verb|SNR| απ'ότι με παράθυρα \emph{KBD} στα δύο πρώτα
επίπεδα . Βέβαια, οι διαφορές είναι μικρές και δεν επηρεάζουν το τελικό
αποτέλεσμα, μιας και όπως φάινεται παρακάτω το τρίτο επίπεδο επιτυγχάνει τα
ίδια αποτελέσματα ανεξαρτήτα από το παράθυρο που επιλέχθηκε.

Η συμπίεση του αρχικού ηχητικού σήματος επιτυγχάνεται ουσιαστικά στην δομή που
προκύπτει από το επίπεδο 3 της διαδικασίας κωδικοποίησης. Οφείλεται στην εφαρμογή
των \emph{κωδικό-λεξικών Huffman} του προτύπου \emph{AAC} στα έξυπνα κβαντισμένα
δεδομένα εξαιτίας της χρήσης του \emph{ψυχοακουστικού μοντέλου}. Η ακουστική
διαφορά που έχουν ο αρχικός ήχος με τον αποκωδικοποιήμενο ήχο από το αρχείο επιπέδου
3 είναι ανεπαίσθητη, όπως ακριβώς περιμέναμε. Ενώ όμως πετυχαίνουμε συμπίεση περίπου
5:1, ο χρόνος κωδικοποίησης και αποκωδικοποίησης έχουν αυξηθεί. Αυτό δεν προκαλεί
επίσης έκπληξη καθώς αποτελεί παράδειγμα του αντάλλαγματος χώρου αποθήκευσης -
χρόνου κωδικοποίησης, το οποίο διέπει τις διαδικασίες συμπίεσης. Παρ'όλ'αυτά η
αύξηση δεν είναι τέτοια ώστε να αποτελεί πρόβλημα, ειδικά στην αποκωδικοποίηση
όπου ο χρόνος είναι πιο σημαντικός.

\begin{table}
	\centering
	\begin{tabular}{l | l | l | l}
		\multicolumn{4}{c}{\emph{Results}} \\ \hline
		& Level 1 & Level 2 & Level 3 \\ \hline
		Encoding Time & 0.5569 s & 1.1787 s & 119.6578 s \\ \hline
		Decoding Time & 0.2876 s & 0.2180 s & 4.7592 s \\ \hline
		Channel 1 SNR & 307.81 dB & 307.78 dB & 6.52 dB \\ \hline
		Channel 2 SNR & 307.87 dB & 307.85 dB & 6.38 dB \\ \hline
		Uncompressed audio size & \multicolumn{3}{c}{1.0795 MB} \\ \hline
		Compressed struct size & 4330.33 KB & 4358.23 KB & 224.13 KB \\ \hline
		Uncompressed audio bitrate & \multicolumn{3}{c}{187.51 KB/s} \\ \hline
		Compressed struct bitrate & 734.53 KB/s & 739.26 KB/s & 38.02 KB/s \\ \hline
		Compression rate & $\times 0.255$ & $\times 0.253$ & $\times 4.93$ \\
	\end{tabular}
	\caption{Αριθμητικά αποτελέσματα με χρήση παραθύρων \emph{SIN}}
	\label{tab:results_sin}
\end{table}

\begin{table}
	\centering
	\begin{tabular}{l | l | l | l}
		\multicolumn{4}{c}{\emph{Results}} \\ \hline
		& Level 1 & Level 2 & Level 3 \\ \hline
		Encoding Time & 0.5617 s & 1.0050 s & 117.1583 s \\ \hline
		Decoding Time & 0.2603 s & 0.3085 s & 4.4109 s \\ \hline
		Channel 1 SNR & 301.54 dB & 301.52 dB & 6.50 dB \\ \hline
		Channel 2 SNR & 301.64 dB & 301.64 dB & 6.41 dB \\ \hline
		Uncompressed audio size & \multicolumn{3}{c}{1.0795 MB} \\ \hline
		Compressed struct size & 4330.33 KB & 4358.23 KB & 224.13 KB \\ \hline
		Uncompressed audio bitrate & \multicolumn{3}{c}{187.51 KB/s} \\ \hline
		Compressed struct bitrate & 734.53 KB/s & 739.26 KB/s & 38.02 KB/s \\ \hline
		Compression rate & $\times 0.255$ & $\times 0.253$ & $\times 4.93$ \\
	\end{tabular}
	\caption{Αριθμητικά αποτελέσματα με χρήση παραθύρων \emph{KBD}}
	\label{tab:results_kbd}
\end{table}